{
    "Questions": [
        {
            "question": "كم دولة عربية تقع في قارة أفريقيا ؟",
            "content": [
                "9",
                "8",
                "7",
                "10"
            ],
            "correct": "9"
        },
        {
            "question": "ما الشئ الوحيد في جسم الإنسان الذي لا يصله الدم ؟",
            "content": [
                "اذن",
                "جفن العين",
                "العقلة",
                "قرنية العين"
            ],
            "correct": "قرنية العين"
        },
        {
            "question": "ما هو صوت الدجاجة ؟",
            "content": [
                "نقنقة",
                "طقطقة",
                "بكبكه",
                "كركره"
            ],
            "correct": "نقنقة"
        },
        {
            "question": "ما الطعم الذي لا يستطيع القطط تذوقه ؟",
            "content": [
                "الحادق",
                "الحلو",
                "الحار",
                "المر"
            ],
            "correct": "الحلو"
        },
        {
            "question": "كم مرة تطرف العين في الدقيقة ؟",
            "content": [
                "35",
                "25",
                "30",
                "20"
            ],
            "correct": "25"
        },
        {
            "question": "من هو أول من اسلم من العبيد ؟",
            "content": [
                "عبد الله بن أبي قحافة التيمي",
                "طلحة بن عبيد",
                "بلال بن رباح",
                "ابن عوف"
            ],
            "correct": "بلال بن رباح"
        },
        {
            "question": "أين يتم هضم المواد الكربوهيدارتية ؟",
            "content": [
                "الحلق",
                "المعدة",
                "البطن",
                "الفم"
            ],
            "correct": "الفم"
        },
        {
            "question": "كم شهرا يبقى حيوان الكنغر الصغير في جيب أمه ؟",
            "content": [
                "6",
                "9",
                "7",
                "8"
            ],
            "correct": "undefined"
        },
        {
            "question": "ما الصلاة التي لا ركوع ولا سجود فيها ؟",
            "content": [
                "الفجر",
                "العيد",
                "الجنازة",
                "الاستخارة"
            ],
            "correct": "الجنازة"
        },
        {
            "question": "ما هي السبع المثاني ؟",
            "content": [
                "الفاتحة",
                "الفلق",
                "الكوثر",
                "العصر"
            ],
            "correct": "الفاتحة"
        },
        {
            "question": "ما هي فصيلة الدم التي تمنح لسائر الفصائل ؟",
            "content": [
                "A",
                "B",
                "AB",
                "O"
            ],
            "correct": "O"
        },
        {
            "question": "ما أقدم لغة مكتوبة في التاريخ ؟",
            "content": [
                "الفارسيه",
                "الصينية",
                "العربية",
                "الهيروغليفية"
            ],
            "correct": "الصينية"
        },
        {
            "question": "ما الحيوان الذي يمتلك اكثر من معدة واحدة ؟",
            "content": [
                "الحوت",
                "الجمل",
                "الفيل",
                "القرش"
            ],
            "correct": "الحوت"
        },
        {
            "question": "ما هو الحرف العاشر من الحروف الابجدية؟",
            "content": [
                "الراء",
                "الزين",
                "الدال",
                "الذال"
            ],
            "correct": "الراء"
        },
        {
            "question": "حيوان عظمه من الخارج و لحمه من الداخل؟",
            "content": [
                "النعامة",
                "السمك",
                "المحار",
                "السلحفاة"
            ],
            "correct": "السلحفاة"
        },
        {
            "question": "ماهي أصغر قارة في العالم ؟",
            "content": [
                "اوروبا",
                "اسيا",
                "افريقيا",
                "استراليا"
            ],
            "correct": "استراليا"
        },
        {
            "question": "أخو عمك وليس عمك ؟",
            "content": [
                "اخوك",
                "أبوك",
                "ابنك",
                "خالك"
            ],
            "correct": "أبوك"
        },
        {
            "question": "ما لون الحجر الأسود أصلاً ؟",
            "content": [
                "أبيض",
                "اسود",
                "رمادي",
                "اصفر"
            ],
            "correct": "أبيض"
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على من لا يقرأ ولا يكتب ؟",
            "content": [
                "ابى",
                "اخى",
                "أمى",
                "متأخر"
            ],
            "correct": "أمى"
        },
        {
            "question": "ما لون ملابس الحداد في اليابان ؟",
            "content": [
                "رمادى",
                "اسود",
                "أبيض",
                "ازرق"
            ],
            "correct": "أبيض"
        },
        {
            "question": "ماهي عاصمة مصر قبل الفتح الإسلامي ؟",
            "content": [
                "القاهرة",
                "الإسكندرية",
                "الجيزة",
                "السويس"
            ],
            "correct": "الإسكندرية"
        },
        {
            "question": "ما هي المادة التي تتجمد بالحراره ؟",
            "content": [
                "البيض",
                "الحديد",
                "الماء",
                "الزجاج"
            ],
            "correct": "البيض"
        },
        {
            "question": "ماهى عاصمة تايلندا",
            "content": [
                "مدريد",
                "روما",
                "دابلين",
                "بانكوك"
            ],
            "correct": "بانكوك"
        },
        {
            "question": "كم صفر في النصف مليون",
            "content": [
                "6",
                "7",
                "5",
                "4"
            ],
            "correct": "5"
        },
        {
            "question": "كم دولة عربية عملتها الريال ؟",
            "content": [
                "3",
                "4",
                "2",
                "5"
            ],
            "correct": "4"
        },
        {
            "question": "ماهي اللغه الرسميه للبرازيل ؟",
            "content": [
                "البرتغاليه",
                "الاسبانية",
                "البرازيلية",
                "الانجليزية"
            ],
            "correct": "البرتغاليه"
        },
        {
            "question": "ماهي أكبر دوله عربيه مساحه ؟",
            "content": [
                "السودان",
                "السعودية",
                "ليبيا",
                "الجزائر"
            ],
            "correct": "السودان"
        },
        {
            "question": "ماأسم وحده قياس شده الصوت ؟",
            "content": [
                "الباوند",
                "الأمبير",
                "الديسيبل",
                "الجول"
            ],
            "correct": "الديسيبل"
        },
        {
            "question": "ماهو الغاز الذي يستخدم في طيران المنطاد ؟",
            "content": [
                "غاز الهليوم",
                "غاز النيتروجين",
                "غاز الاكسجين",
                "غاز الميثان"
            ],
            "correct": "غاز الهليوم"
        },
        {
            "question": "من هي أكبر مدينة أفريقية ؟",
            "content": [
                "طرابلس",
                "الدار البيضاء",
                "الخرطوم",
                "القاهرة"
            ],
            "correct": "القاهرة"
        },
        {
            "question": "مرة ذكرت ( فبأي آلاء ربكما تكذبان ) في سورة الرحمن ؟",
            "content": [
                "15مرة",
                "25مرة",
                "33مرة",
                "31مرة"
            ],
            "correct": "31مرة"
        },
        {
            "question": "ما طول الأمعاء الدقيقة؟",
            "content": [
                "7أمتار",
                "8أمتار",
                "6أمتار",
                "5أمتار"
            ],
            "correct": "6أمتار"
        },
        {
            "question": "كم دولة عربية تقع في قارة أفريقيا ؟",
            "content": [
                "8",
                "4",
                "9",
                "7"
            ],
            "correct": "9"
        },
        {
            "question": "من مؤلف الرواية العالمية البؤساء ؟",
            "content": [
                "ديستوفيسكى",
                "فيكتور هيجو",
                "جورج أورويل",
                "مارك توين"
            ],
            "correct": "فيكتور هيجو"
        },
        {
            "question": "ما هي أصغر عظمة في جسم الانسان ؟",
            "content": [
                "المطرقة",
                "ركاب الاذن",
                "السندان",
                "القوقعه"
            ],
            "correct": "ركاب الاذن"
        },
        {
            "question": "ما أقدم لغة مكتوبة في التاريخ ؟",
            "content": [
                "الفارسيه",
                "الصينية",
                "العربية",
                "الهيروغليفية"
            ],
            "correct": "الصينية"
        },
        {
            "question": "ما النهر الأكثر غزارة في العالم ؟",
            "content": [
                "نهر الامازون",
                "نهر النيل",
                "نهر النيل",
                "نهر الفرات"
            ],
            "correct": "نهر الامازون"
        },
        {
            "question": "كم سنة تفصل بين كل بطولتين متتاليتين لكأس العالم ؟",
            "content": [
                "خمس سنوات",
                "ثلاث سنوات",
                "سنتين",
                "أربع سنوات"
            ],
            "correct": "أربع سنوات"
        },
        {
            "question": "من هي أول دولة فازت بلقب كأس العالم ثلاث مرات ؟",
            "content": [
                "انجلترا",
                "ألمانيا",
                "البرازيل",
                "الأرجنيتن"
            ],
            "correct": "البرازيل"
        },
        {
            "question": "ما هو الغاز الغير قابل للاحتراق ويذوب في الماء ويستعمل في عملياتالاطفاء ؟",
            "content": [
                "ثاني أكسيد الكربون",
                "النيتروجين",
                "الميثان",
                "الاكسجين"
            ],
            "correct": "ثاني أكسيد الكربون"
        },
        {
            "question": "كم عدد عيون النحلة ؟",
            "content": [
                "أربع عيون",
                "خمس عيون",
                ",ثلاث عيون",
                "سبع عيون"
            ],
            "correct": "خمس عيون"
        },
        {
            "question": "الدولة الأفريقية الوحيدة التي لم تستعمر؟",
            "content": [
                "جنوب أفريقيا",
                "الصومال",
                "أوغندا",
                "ليبيريا"
            ],
            "correct": "ليبيريا"
        },
        {
            "question": "ما هي أخفض منطقة بالعالم ؟",
            "content": [
                "المحيط الهندى",
                "البحر الميت",
                "البحر المتوسط",
                "مضيق جبل طارق,"
            ],
            "correct": "البحر الميت"
        },
        {
            "question": "ما هي الغده التي تفرز الانسولين؟",
            "content": [
                "غدة البنكرياس",
                "الغدة النخامية",
                "الغدة الدرقية",
                "الغدة الكظرية"
            ],
            "correct": "غدة البنكرياس"
        },
        {
            "question": "من هو مؤسس علم الجبر؟",
            "content": [
                "ابن النفيس",
                "فيثاغورس",
                "الخوارزمي",
                "اقليدس"
            ],
            "correct": "الخوارزمي"
        },
        {
            "question": "من أين ينبع نهر النيل ؟",
            "content": [
                "أوغندا",
                "ليبيريا",
                "السودان",
                "الصومال"
            ],
            "correct": "أوغندا"
        },
        {
            "question": "اعلى قمة في العالم؟",
            "content": [
                "قمة افريست",
                "جبال الهيمالايا",
                "جبل كليمنجارو",
                "جبل ماكالو"
            ],
            "correct": "قمة افريست"
        },
        {
            "question": "كم عدد الجيوب الأنفية؟",
            "content": [
                "8جيوب",
                "7جيوب",
                "6جيوب",
                "9جيوب"
            ],
            "correct": "8جيوب"
        },
        {
            "question": "كم عدد عضلات جسم الإنسان؟.",
            "content": [
                "620عضلة",
                "250عضله",
                "350عضلة",
                "480عضلة"
            ],
            "correct": "620عضلة"
        },
        {
            "question": "من هو مخترع المسدس.؟",
            "content": [
                "ابراهام أودلى",
                "صمويل كولت",
                "جون كي",
                "حورج أكا"
            ],
            "correct": "صمويل كولت"
        },
        {
            "question": "من هو مكتشف قارة أستراليا",
            "content": [
                "كابتن كوك",
                "دانيال بون",
                "فاسكو دا جاما",
                "نيل أرمسترونج"
            ],
            "correct": "كابتن كوك"
        },
        {
            "question": "ماهو علم الميتورولوجيا",
            "content": [
                "علم الانسجة",
                "علم الانسانيات",
                "علم الارصاد الجوية",
                "علم الخلايا"
            ],
            "correct": "علم الارصاد الجوية"
        },
        {
            "question": "ماأسم الغدد التي تقوم بتنقيه الدم وتطهيره ؟",
            "content": [
                "الغدد اللمفاويه",
                "الغدة الدرقية",
                "الغدة الكظرية",
                "الغدة النخامية"
            ],
            "correct": "الغدد اللمفاويه"
        },
        {
            "question": "كم خلية دم حمراء يستطيع أنتاجها الجسم في اليوم الواحد ؟",
            "content": [
                "100مليون خلية",
                "300مليون خلية",
                "200مليون خلية",
                "150مليون خلية"
            ],
            "correct": "200مليون خلية"
        },
        {
            "question": "في أي عام قامت أول بطوله كاس العالم بكرة القدم",
            "content": [
                "1930",
                "1945",
                "1928",
                "1940"
            ],
            "correct": "1930"
        },
        {
            "question": "أين تعيش أكبر ضفدعه في العالم ؟",
            "content": [
                "باكستان",
                "استراليا",
                "جنوب أفريقيا",
                "الكاميرون"
            ],
            "correct": "الكاميرون"
        },
        {
            "question": "ماأسم أطول جسر في العالم",
            "content": [
                "دونغهاى",
                "رونيانج",
                "دانيانج",
                "مانكاك"
            ],
            "correct": "دانيانج"
        },
        {
            "question": "مامعنى كلمة بابل",
            "content": [
                "بلاد الحرير",
                "بلاد الصوف",
                "بلاد الحرير",
                "بلاد الجبال"
            ],
            "correct": "بلاد الصوف"
        },
        {
            "question": "من هي الدوله الوحيدة في العالم التي ليس لديها جيش ؟",
            "content": [
                "استراليا",
                "ليبريا",
                "ايرلندا",
                "سويسرا"
            ],
            "correct": "سويسرا"
        },
        {
            "question": "من هو أكبر ملعب كرة قدم في العالم",
            "content": [
                "أليانز أرينا",
                "الماركانا",
                "ويمبلى",
                "كامب نو"
            ],
            "correct": "الماركانا"
        },
        {
            "question": "كم سنه حكمت فكتوريا برطانيا",
            "content": [
                "64سنه",
                "19سنه",
                "20سنه",
                "49سنه"
            ],
            "correct": "64سنه"
        },
        {
            "question": "كم تبلغ درجه حراره الشمس",
            "content": [
                "35مليون درجه مئوية",
                "55مليون درجه مئوية",
                "25مليون درجه مئوية",
                "15مليون درجه مئوية"
            ],
            "correct": "15مليون درجه مئوية"
        },
        {
            "question": "حكم تبلغ مساحة الكرة الارضية",
            "content": [
                "810مليون كم٢",
                "610مليون كم٢",
                "510مليون كم2",
                "510مليون كم2"
            ],
            "correct": "510مليون كم2"
        },
        {
            "question": "ما لون الصندوق الأسود المستخدم في الطائرات؟",
            "content": [
                "بنى",
                "ابيض",
                "برتقالي",
                "اسود"
            ],
            "correct": "برتقالي"
        },
        {
            "question": "ما عدد أوتار آلة القانون؟",
            "content": [
                "72وتراً مزدوجاُ",
                "42وتراً مزدوجاُ",
                "22وتراً مزدوجاُ",
                "62وتراً مزدوجاُ"
            ],
            "correct": "72وتراً مزدوجاُ"
        },
        {
            "question": "كم عدد سيفونيات بيتهوفن",
            "content": [
                "8سيفونيات",
                "10سيفونيات",
                "9سيفونيات",
                "5سيفونيات"
            ],
            "correct": "9سيفونيات"
        },
        {
            "question": "ماهو أكبر مبنى سفارة في العالم ؟",
            "content": [
                "سفارةروسيا في الصين",
                "سفارةروسيا في هولندا",
                "سفارةروسيا في أمريكا",
                "سفارةروسيا في ألمانيا"
            ],
            "correct": "سفارةروسيا في الصين"
        },
        {
            "question": "متى يحدث الكـسوف الكلي للشمس؟",
            "content": [
                "كل 100 عام",
                "كل 360 عام,",
                "كل 80 عام",
                "كل 250 عام"
            ],
            "correct": "كل 360 عام,"
        },
        {
            "question": "ماهي عاصمة مصر قبل الفتح الإسلامي ؟",
            "content": [
                "القاهرة",
                "الإسكندرية",
                "الجيزة",
                "السويس"
            ],
            "correct": "الإسكندرية"
        },
        {
            "question": "ما هي المادة التي تتجمد بالحراره ؟",
            "content": [
                "البيض",
                "الحديد",
                "الماء",
                "الزجاج"
            ],
            "correct": "البيض"
        },
        {
            "question": "ماهى عاصمة تايلندا",
            "content": [
                "مدريد",
                "روما",
                "دابلين",
                "بانكوك"
            ],
            "correct": "بانكوك"
        },
        {
            "question": "كم صفر في النصف مليون",
            "content": [
                "6",
                "7",
                "5",
                "4"
            ],
            "correct": "5"
        }
    ]
}